{
    "question": "1.Politik etis adalah politik balas budi yaitu suatu pemikiran yang menyatakan bahwa pemerintah koloneal memegang tanggung jawab moral bagi kesejahteraan pribadi.Namun pada prakteknya......    A.politik etis berjalan lancar\r\nB.politik etis menjadi alat penjajah Belanda untuk menghambat keuntungan \r\nC.politik etis hanya untuk menyejahterakan kalangan priyayi\r\nD.semua rakyat pribumi dapat menikmati pendidikan yang layak \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>B. politik etis menjadi alat penjajah Belanda unguk menghambat keuntungan.</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pernyataan-yang-tepat-untuk-kurva-di-atas-adalah-apenawaran-berh-962",
            "question": "Pernyataan yang tepat untuk kurva di atas adalah    A.penawaran berhubungan lurus dengan harga\r\nB.jumlah barang berbanding terbaik dengan harga \r\nC.penawaran tertinggi pada harga Rp3.000.00\r\nD.pada tingkat harga Rp2.000.00 jumlah penawaran berkurang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah,semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-3-wilayah-wilayah-negara-indonesia-724",
            "question": "Jelaskan 3 wilayah wilayah negara indonesia \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Wilayah Daratan. </p><p>2. Wilayah Perairan.</p><p>3. Wilayah Udara.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-di-bawah-ini-yang-bukan-perilaku-hemat-energi-962",
            "question": "Contoh di bawah ini yang bukan perilaku hemat energi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Terus menyalakan lampu saat siang hari</p><p>-Tidak mematikan keran air saat gosok gigi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-kedudukan-pancasila-dalam-negara-kesatuan-republik-ind-550",
            "question": "Perhatikan kedudukan pancasila dalam negara kesatuan republik indonesia dibawah ini",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf kurang jelas</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf y</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-syarat-keberhasilan-suatu-integritasi-adalah-375",
            "question": "Salah satu syarat keberhasilan suatu integritasi adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Anggota-anggota masyarakat merasa bahwa mereka berhasil saling mengisi kebutuhan-kebutuhan satu dengan lainnya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keanggotaan-dpr-diperoleh-dari-190",
            "question": "Keanggotaan DPR diperoleh dari...\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dewan Perwakilan Rakyat atau disingkat DPR merupakan lembaga perwakilan rakyat yang anggotanya berasal dari partai politik peserta pemilihan umum.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "maju-mundurnya-sebuah-negara-tergantung-kepada-titik-titik-warga-960",
            "question": "Maju mundurnya sebuah negara tergantung kepada titik-titik warga negaranya atau tanggung jawab b kewajiban c kekuatan d disiplin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Disiplin</p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p><strong> </strong>Semoga membantu</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-hak-dan-kewajiban-panjang-penjelasan-dan-ada-kesimpulan-858",
            "question": "Apa itu Hak Dan Kewajiban! \r\n panjang Penjelasan Dan Ada Kesimpulan!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Hak adalah segala sesuatu yang harus di dapatkan oleh setiap orang yang telah ada sejak lahir bahkan sebelum lahir.</p><p></p><p>Kewajiban adalah bagian penting bagi manusia sebagai makhluk sosial. ... Sebagai anggota dari masyarakat, seseorang harus berperilaku sesuai dengan ketentuan yang telah disetujui bersama.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Beberapa Contoh Hak : </p><p>*Hak atas pekerjaan dan penghidupan yang layak.</p><p>*Hak membela Negara.</p><p>*Hak berpendapat.</p><p>*Hak kemerdekaan memeluk agama.</p><p>*Hak mendapatkan pengajaran.</p><p>*Hak untuk mengembangkan dan memajukan kebudayaan nasional Indonesia.</p><p>*Hak ekonomi untuk mendapatkan kesejahteraan sosial. </p><p></p><p>Beberapa Contoh kewajiban :</p><p>*Wajib membayar iuran pemakaian listrik setiap bulannya.</p><p>*Wajib menjaga sopan santun ketika bertemu tetangga di lingkungan sekitar.</p><p>*Wajib menggunakan helm atau sabuk pengaman saat berkendara. </p><p></p><p><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>m</strong><strong>p</strong><strong>u</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p>Hak wajib dilaksanakan karena?</p><p>Karena hak yang kita miliki terdapat hak orang lain yang wajib dihargai. Sehingga hak dan kewajiban yang kita lakukan tidak hanya berdampak bagi diri sendiri, tetapi juga orang lain.</p><p></p><p>Kewajiban wajib dilaksanakan karena?</p><p>karena kewajiban merupakan sesuatu yang mutlak harus dilaksanakan, apabila kewajiban ditunaikan dengan baik, maka kita akan mendapatkan hak dengan sendirinya tanpa kita tuntut, sebab melaksanakan kewajiban merupakan cara kita</p><p>berterima kasih kepada orang tua </p><p></p><p> JADIKAN JAWABAN TERCERDAS YA,FOLLOW GW NANTIKU FOLLBACK</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>\u2728<strong> Jawaban</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong>-</strong><strong> </strong>hak adalah segala sesuatu yang wajib/mutlak kita dapatkan setelah kita mengerjakan kewajiban kita</p><p><strong>-</strong><strong> </strong>kewajiban adalah segala sesuatu yang wajib kita kerjakan/laksanakan agar kita dapat menuntut hak kita</p><p></p><p>\u2728<strong> Penjelasan</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong>-</strong><strong> </strong>hak merupakan sesuatu yang harus kita dapatkan agar pelaksanaan kehidupan kita dapat terpenuhi dan dapat memberi keleluasaan pada yang bersangkutan untuk pelaksanaan. </p><p>   hak merupakan milik,kewewenangan, dan kepunyaan seseorang yang wajib didapat atas aturan/suatu undang-undang yang telah ditentukan</p><p></p><p><strong>-</strong><strong> </strong>kewajiban merupakan konsekuensi dari pelaksanaan hak yang bersifat wajib dilakukan/dilaksanakan.</p><p>  selain untuk menuntut hak, kewajiban harus dikerjakan dengan rasa tanggung jawab agar hasilnya akan maksimal serta mendapatkan penuntutan hak dengan maksimal pula</p><p></p><p>\u2728<strong> </strong><strong>kesimpulan </strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>hak </strong><strong>lebih </strong><strong>menonjol</strong><strong> </strong><strong>dari </strong><strong>kewajiban</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Hak </strong><strong>dan </strong><strong>kewajiban</strong><strong> </strong><strong>tidak </strong><strong>dapat</strong><strong> </strong><strong>dipisahkan </strong><strong>karena </strong><strong>hak </strong><strong>dan </strong><strong>kewajiban</strong><strong> </strong><strong>adalah </strong><strong>sesuatu</strong><strong> yang</strong><strong> </strong><strong>wajib </strong><strong>ada </strong><strong>dalam </strong><strong>setiap</strong><strong> </strong><strong>kehidupan</strong><strong> </strong><strong>seseorang</strong><strong>.</strong></p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>hak </strong><strong>yaitu </strong><strong>suatu</strong><strong> </strong><strong>kenikmatan</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>sedangkan</strong><strong> </strong><strong>kewajiban</strong><strong> </strong><strong>yaitu </strong><strong>suatu </strong><strong>tanggungan,</strong><strong> </strong><strong>dimana </strong><strong>seharusnya</strong><strong> </strong><strong>hak </strong><strong>dan</strong><strong> kewajiban</strong><strong> </strong><strong>dilakukan</strong><strong> secara</strong><strong> </strong><strong>seimbang.</strong></p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>hak </strong><strong>dan </strong><strong>kewajiban</strong><strong> </strong><strong>termasuk</strong><strong> </strong><strong>sesuatu</strong><strong> yang</strong><strong> </strong><strong>bersifat</strong><strong> </strong><strong>individual</strong></p><p></p><p><strong>[tex]terimakasih[/tex]</strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong> </strong></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-4-dari-5-penyebab-keberagaman-di-indonesia-734",
            "question": "Tuliskan 4 dari 5 penyebab keberagaman di indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>-Letak strategis Indonesia</p><p>-Kondisi negara kepulauan</p><p>-Perbedaan kondisi alam.</p><p>-Penerimaan masyarakat terhadap perubahan</p><p></p><p>Maaf klu salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kerajaan-majapahit-merupakan-cikal-bakal-negara-indonesia-yang-be-994",
            "question": "Kerajaan majapahit merupakan cikal bakal negara indonesia yang bejaya pada abad",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Abad XIV</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Majapahit mencapai puncak kejayaannya ketika diperintah oleh Hayam Wuruk dengan Patih Gajah Mada. Pada tahun 1350 sampai 1389 dan menurut perhitungan kalender Gregorian itu termasuk Abad ke -14</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}